@book{krakowiak1985principes,
  title={Principes des syst{\`e}mes d'exploitation des ordinateurs},
  author={Krakowiak, Sacha},
  year={1985},
  publisher={Bordas}
}

@book{myers1979art,
  title={The Art of Software Testing},
  author={Myers, G.J.},
  isbn={9780471043287},
  lccn={78012923},
  series={A Wiley-Interscience publication},
  url={https://books.google.com.br/books?id=DV0ZAQAAIAAJ},
  year={1979},
  publisher={Wiley}
}

@book{aniche2012test,
  title={Test-Driven Development: Teste e Design no Mundo Real},
  author={Aniche, Mauricio},
  publisher={Casa do C{\'o}digo},
  address={S{\~a}o Paulo},
  year={2012}
}

@misc{tdd-caelum,
  author = {Aniche, Mauricio},
  title = {Test-Driven Development},
  year = {2014},
  howpublished={\url{http://tdd.caelum.com.br/}},
  note = {Acesso em 17 mai. 2015}
}

@misc{tdd-devmedia,
  author = {Alexandre Gama},
  title = {Test Driven Development: TDD simples e prático},
  year = {2010},
  howpublished={\url{http://www.devmedia.com.br/test-driven-development-tdd-simples-e-pratico/18533#ixzz3aOwQra5H}},
  note = {Acesso em 17 mai. 2015}
}

@misc{bdd,
  author = {Dan North},
  title = {Introducing BDD},
  year = {2006},
  howpublished={\url{http://dannorth.net/introducing-bdd/}},
  note = {Acesso em 17 mai. 2015}
}

@misc{spbdd,
  author = {Rebeca Motta},
  title = {BEHAVIOUR-DRIVEN DEVELOPMENT},
  year = {2010},
  howpublished={\url{http://antigo.softwarepublico.gov.br/5cqualibr/xowiki/bdd}},
  note = {Acesso em 17 mai. 2015}
}

@book{delamaro2007introduccao,
  title={Introdu{\c{c}}{\~a}o ao teste de software},
  author={Delamaro, M{\'a}rcio Eduardo and Maldonado, Jos{\'e} Carlos and Jino, M{\'a}rio},
  isbn={978-85-352-2634-8},
  address={Rio de Janeiro},
  year={2007},
  publisher={Elsevier}
}

@misc{campos,
  author = {Campos, Fabrício Ferrari de},
  title = {BDD – Behavior Driven Development},
  year = {2010},
  howpublished={\url{https://qualidadebr.wordpress.com/2010/06/13/bdd-behavior-driven-development/}},
  note = {Acesso em 25 set. 2015}
}

@misc{bdd-wikipedia,
  author = {Wikipédia},
  title = {Behavior Driven Development},
  year = {2015},
  howpublished={\url{https://pt.wikipedia.org/wiki/Behavior_Driven_Development}},
  note = {Acesso em 25 set. 2015}
}

@misc{kleber,
  author = {Kleber Bernardo},
  title = {Estória de usuário. Você saberia contar?},
  year = {2014},
  howpublished={\url{http://www.culturaagil.com.br/estoria-de-usuario-voce-saberia-contar/}},
  note = {Acesso em 25 set. 2015}
}

@misc{marcelo,
  author = {Marcelo Zeferino},
  title = {BDD em Java na prática, com JBehave},
  year = {2009},
  howpublished={\url{https://continuepensando.wordpress.com/2009/10/16/bdd-em-java-na-pratica-com-jbehave/}},
  note = {Acesso em 25 set. 2015}
}

@inproceedings{orengo2001stemming,
  title={A stemming algorithmm for the portuguese language},
  author={Orengo, Viviane and Huyck, Christian},
  booktitle={spire},
  pages={0186},
  year={2001},
  organization={IEEE}
}

@book{guedes2011uml,
  title={UML 2: uma abordagem pr{\'a}tica},
  author={Guedes, Gilleanes TA},
  isbn={978-85-7522-281-2},
  address={S{\~a}o Paulo},
  year={2011},
  publisher={Novatec Editora},
  edition={2}
}

@book{parr2013definitive,
  title={The Definitive ANTLR 4 Reference},
  author={Terense Parr},
  year={2013},
  publisher={Pragmatic Bookshelf Raleigh},
  isbn={978-1-93435-699-9}
}

@mastersthesis{rafael2014pln,
  title={Uso de PLN para Extrair Elementos de Interface de Usuário a partir de Descrições de Requisitos de Softwares},
  author={Anchiêta, Rafael T},
  school={Universidade Federal do Piauí. Departamento de Computação},
  address={Teresina},
  year={2014}
}

@phdthesis{mirian2007verificacao,
  title={Verifica{\c{c}}{\~a}o e valida{\c{c}}{\~a}o em requisitos: Processamento da linguagem natural e agentes},
  author={Sayão, Miriam},
  year={2007},
  address={Rio de Janeiro},
  school={Pontifícia Universidade Católica do Rio de Janeiro, PUC}
}

@book{marcotte2011responsive,
  title={Responsive Web Design},
  author={Marcotte, Ethan},
  year={2011},
  publisher={A Book Apart},
  isbn={978-0-9844425-7-7},
  edition={2},
  address={New York, USA}
}

@book{booch2005uml,
  title={UML: guia do usu{\'a}rio},
  author={Booch, Grady and Rumbaugh, James and Jacobson, Ivar},
  year={2005},
  publisher={Elsevier Brasil},
  edition={2}
}

@book{fowler2004uml,
  title={UML Essencial: um breve guia para linguagem-padr{\~a}o de modelagem de objetos},
  author={Martin Fowler},
  year={2004},
  publisher={Bookman},
  edition={3}
}

@article{mof2005,
  title={MOF 2.0/XMI Mapping Specification, v2.1},
  author={MOF, OMG},
  journal={OMG Document},
  year={2005}
}

@article{omg2002,
  title={OMG XML Metadata Interchange (XMI) Specification, Version 1.2},
  author={OMG},
  journal={OMG Document},
  year={2002}
}

@article{omg2015,
  title={OMG Unified Modeling Language (OMG UML), Version 2.5},
  author={OMG},
  journal={OMG Document},
  year={2015}
}

@book{tonsig2008engenharia,
  title={Engenharia de Software: an{\'a}lise e projeto de sistemas},
  author={Tonsig, S{\'e}rgio Luiz},
  year={2008},
  publisher={Ci{\^e}ncia Moderna}
}

@book{james1999unified,
  title={The Unified Modeling Language reference manual},
  author={Rumbaugh, James and Jacobson, Ivar and Booch, Grady},
  publisher={Addison-Wesley Longman},
  year={1999}
}

@book{furlan1998modelagem,
  title={Modelagem de objetos através da UML},
  author={Furlan, José Davi},
  publisher={Markon},
  address={S{\~a}o Paulo},
  year={1998}
}

@book{ian2011engenharia,
  title={Engenharia de Software},
  author={Sommerville, Ian},
  year={2011},
  address={S{\~a}o Paulo},
  publisher={Pearson Prentice},
  isbn={9788579361081},
  edition={9}
}

@inproceedings{schmid1994probabilistic,
  title={Probabilistic part-of-speech tagging using decision trees},
  author={Schmid, Helmut},
  booktitle={Proceedings of the international conference on new methods in language processing},
  volume={12},
  pages={44--49},
  year={1994},
  organization={Citeseer}
}

@article{soares2011bdd,
  title={Desenvolvimento orientado por comportamento (BDD) - Um novo olhar sobre o TDD},
  author={Ismael Soares},
  journal={Revista Java Magazine},
  year={2011},
  address={Rio de Janeiro},
  isbn={1676836-1}
}

@book{evans2004domain,
  title={Domain-driven design: tackling complexity in the heart of software},
  author={Evans, Eric},
  year={2004},
  publisher={Addison-Wesley Professional}
}

@misc{bddhistory,
  author = {Dan North},
  title = {What's in a Story?},
  year = {2007},
  howpublished={\url{http://dannorth.net/whats-in-a-story/}},
  note = {Acesso em 09 fev. 2016}
}

@book{beck2002tdd,
  title={Test­Driven Development By Example.},
  author={Beck, K},
  year={2002},
  address={New York, USA},
  publisher={Addison-­Wesley}
}

@book{chelimsky2010rspec,
  title={The RSpec Book: Behaviour-Driven Development with RSpec, Cucumber, and Friends},
  author={Chelimsky, David and Astels, Dave and Helmkamp, Bryan and North, Dan and Dennis, Zach and Hellesoy, Aslak},
  year={2010},
  publisher={Pragmatic Bookshelf},
  isbn={978-1-93435-637-1},
  address={Texas, USA}
}

@article{chiavegatto1desenvolvimento,
  title={Desenvolvimento Orientado a Comportamento com Testes Automatizados utilizando JBehave e Selenium},
  author={Chiavegatto, Rafael B and da Silva, Lidiane V and Vieira, Andr{\'e}ia and Malvezzi, William R},
  journal={Anais do Encontro Regional de Computação e Sistemas de Informação},
  year={2013},
  address={Manaus},
  isbn={ISSN 2238-5096 (CDR)}
}

@mastersthesis{silva2008paradigma,
  title={PARADIGMA: uma ferramenta para geração automática de modelo conceitual de classes baseada em Processamento de Linguagem Natural},
  author={Silva, Wilson Carlos da},
  school={Universidade Metodista de Piracicaba - UNIMEP. Faculdade de Ciências Exatas e da Natureza},
  address={Piracicaba},
  year={2008}
}

@incollection{soeken2012assisted,
  title={Assisted behavior driven development using natural language processing},
  author={Soeken, Mathias and Wille, Robert and Drechsler, Rolf},
  booktitle={Objects, models, components, patterns},
  pages={269--287},
  year={2012},
  publisher={Springer}
}

@article{martin2008speech,
  title={Speech and Language Processing},
  author={Jurafsky, D and Martin, James H},
  journal={Pearson Prentice Hall},
  year={2008}
}

@article{miller1995wordnet,
  title={WordNet: A Lexical Database for English},
  author={Miller, George A},
  journal={Communications of the ACM},
  volume={38},
  number={11},
  pages={39--41},
  year={1995},
  publisher={ACM}
}

@inproceedings{ratnaparkhi1996maximum,
  title={A maximum entropy model for part-of-speech tagging},
  author={Ratnaparkhi, Adwait and others},
  booktitle={Proceedings of the conference on empirical methods in natural language processing},
  volume={1},
  pages={133--142},
  year={1996},
  organization={Philadelphia, USA}
}

@misc{ranking2016,
  author = {RedMonk},
  title = {Programming Language Rankings},
  year = {2016},
  howpublished={\url{https://redmonk.com/sogrady/2016/02/19/language-rankings-1-16/}},
  note = {Acesso em 04 mar. 2016}
}

@misc{ranking20162,
  author = {TIOBE},
  title = {TIOBE Index for April 2016},
  year = {2016},
  howpublished={\url{http://www.tiobe.com/tiobe_index}},
  note = {Acesso em 20 abr. 2016}
}

@misc{ranking20163,
  author = {TIOBE},
  title = {Java Language of Year 2015},
  year = {2016},
  howpublished={\url{http://www.tiobe.com/news/10/java-language-of-year-2015}},
  note = {Acesso em 13 fev. 2016}
}

@misc{ranking2015github,
  author = {Matt Weinberger},
  title = {The 9 most popular computer languages, according to the Facebook for programmers},
  year = {2015},
  howpublished={\url{http://www.businessinsider.com/github-most-popular-coding-languages-2015-8}},
  note = {Acesso em 13 fev. 2016}
}

@misc{ranking2015ieee,
  author = {IEEE},
  title = {Interactive: The Top Programming Languages 2015},
  year = {2015},
  howpublished={\url{http://spectrum.ieee.org/static/interactive-the-top-programming-languages-2015}},
  note = {Acesso em 17 fev. 2016}
}

@inproceedings{harmain2000cm,
  title={CM-Builder: an automated NL-based CASE tool},
  author={Harmain, Harmain M and Gaizauskas, R},
  booktitle={Automated Software Engineering, 2000. Proceedings ASE 2000. The Fifteenth IEEE International Conference},
  pages={45--53},
  year={2000},
  organization={IEEE}
}

@article{porter1980algorithm,
  title={An algorithm for suffix stripping},
  author={Porter, Martin F},
  journal={Program},
  volume={14},
  number={3},
  pages={130--137},
  year={1980},
  publisher={MCB UP Ltd}
}

@book{jones1997readings,
  title={Readings in information retrieval},
  author={Karen Sparck Jones and Peter Willet},
  year={1997},
  publisher={Morgan Kaufmann},
  address={São Francisco},
  isbn={1-55860-454-4}
}

@article{freddy2007revisao,
  title={Uma revis{\~a}o dos algoritmos de radicaliza{\c{c}}{\~a}o em l{\'\i}ngua portuguesa},
  author={Angel Freddy Godoy Viera and Johnny Virgil},
  journal={Information Research},
  volume={12},
  number={3},
  year={2007}
}

@article{gamallo2013freeling,
  title={FreeLing e TreeTagger: um estudo comparativo no {\^a}mbito do Portugu{\^e}s},
  author={Gamallo, Pablo and Garcia, Marcos},
  year={2013}
}

@PhdThesis{domingues2011abordagem,
  title={Abordagem para o desenvolvimento de um etiquetador de alta acur{\'a}cia para o Portugu{\^e}s do Brasil},
  author={Domingues, Miriam L{\'u}cia Campos Serra},
  year={2011},
  address={Belém}, 
  school={Universidade Federal do Pará, Instituto de Tecnologia - Programa de Pós-Graduação em Engenharia Elétrica}
}

@inproceedings{schmid1995improvements,
  title={Improvements in part-of-speech tagging with an application to German},
  author={Schmid, Helmut},
  booktitle={In Proceedings of the ACL SIGDAT-Workshop},
  year={1995},
  organization={Citeseer}
}

@book{jackson2007natural,
  title={Natural language processing for online applications: Text retrieval, extraction and categorization},
  author={Jackson, Peter and Moulinier, Isabelle},
  volume={5},
  year={2007},
  publisher={John Benjamins Publishing}
}

@article{cambria2014jumping,
  title={Jumping NLP curves: a review of natural language processing research [review article]},
  author={Cambria, Erik and White, Bruce},
  journal={Computational Intelligence Magazine, IEEE},
  volume={9},
  number={2},
  pages={48--57},
  year={2014},
  publisher={IEEE}
}

@article{white2014jumping,
  title={Jumping NLP curves: a review of natural language processing research},
  author={White, Bebo and Cambria, Eric},
  journal={IEEE Computational Intelligence Magazine},
  volume={9},
  number={2},
  year={2014}
}

@misc{de2013processamento,
  author = {Carlos Alberto de Oliveira},
  title = {Processamento de linguagem natural},
  year = {2013},
  howpublished={\url{http://www.lac.inpe.br/~demisio/download/cap354/ia12.pdf}},
  note = {Acesso em 20 abr. 2016},
  
}

@book{kao2007natural,
  title={Natural language processing and text mining},
  author={Kao, Anne and Poteet, Steve R},
  year={2007},
  publisher={Springer Science \& Business Media}
}

@book{manning1999foundations,
  title={Foundations of statistical natural language processing},
  author={Manning, Christopher D and Sch{\"u}tze, Hinrich},
  year={1999},
  publisher={MIT Press}
}

@article{coelho2007stemming,
  title={Stemming para a l{\'\i}ngua portuguesa: estudo, an{\'a}lise e melhoria do algoritmo RSLP. 2007. 69f},
  author={Coelho, Alexandre Ramos},
  journal={Monografia (Gradua{\c{c}}{\~a}o em Ci{\^e}ncia da Computa{\c{c}}{\~a}o)-Universidade Federal do Rio Grande do Sul, Porto Alegre},
  year={2007}
}

@book{deitel2010,
  title={Java Como Programar},
  author={Harvey M. Deitel and Paul J. Deitel},
  isbn={978-85-7605-194-7},
  year={2010},
  publisher={Pearson Prentice Hall},
  address={São Paulo},
  edition={8}
}